19死慘劇 九巴拒公開調查報告

19死慘劇 九巴拒公開調查報告

港聞

上月10日大埔公路發生九巴大車禍，造成19死逾60傷。

【本報訊】上月10日九巴在大埔公路翻側釀成19死逾60傷的嚴重意外後，九巴成立特別委員會調查意外原因及改善安全建議，昨已向運輸署提交報告，但九巴以案件已進入司法程序為由，拒公開報告內容。

議員質疑政府淡化慘劇

立法會交通事務委員會副主席郭家麒不滿九巴做法，認為政府有責任公開報告內容，他又批評特首林鄭月娥上月宣佈會成立的「由法官領導的獨立調查委員會」至今仍然「冇影」，質疑當局淡化了慘劇。

運輸署回應指，政府在諮詢九巴及律政司後，已決定在不影響司法程序的情況下，會盡量公開報告內容。政府發言人則指就九巴意外籌備成立的獨立委員會的工作正全速進行。該委員會將由一名法官領導，全面檢視專營巴士營運和監管事宜，確保本港公共巴士服務安全可靠，委員會職權範圍及成員名單等細節將盡快公佈。

九巴則強調公司成立之特別委員會，曾會見九巴多個有關部門、工會代表及主要巴士製造商，就不同範疇進行討論，其中包括車長的招聘、車長培訓、車長的績效管理、車長工作條件、車長情緒支援以及巴士安全措施裝置等。特別委員會就以上各個範疇提出建議，提升九巴安全性。

■記者陳志偉

港豬條命真係賤過狗

喺香港，係可以嘅
反正都冇人會做啲咩

我係有特權 我係大撚哂呀吹咩

咁呢個耶撚個d耶膠家人點算好?

死亡九巴：顧家男不可能搭「散場巴」 家屬冀查真相